日《防衞白皮書》中國排序取代北韓 外界解讀：中國成日本最大威脅

18小時前
即時國際

美國副總統彭斯去年參觀日本自衞隊的「PAC3」攔截系統。資料圖片(路透社)

日本防衞省周四公佈2019年版《防衞白皮書》，當中雖然列明北韓可能已實現小型和彈頭化的核武，但就對中國持續擴軍表示「嚴重關切」，在《白皮書》排序上更首次將中國的排序提升至第二，將北韓的排序由本來的第二降至第三，路透社認為，此舉反映對日本來說，中國構成的安全威脅較北韓更大。

《白皮書》列出對各國的安全評估，有關中國的章節緊隨美國之後，北韓位列第三。至於在冷戰期間被日本視為頭號威脅的俄羅斯，在《白皮書》有關章節中排第四。外界認為此舉反映中國已取代北韓，成為日本最大安全威脅，不過防衞省一名官員在新聞簡佈解釋，排序反映只有美國和中國可以在全球範圍內帶來影響力。

廣告

《白皮書》指日本在過去7年增加國防開支十分一，以應對北京和平壤的軍事發展，其中提到中國在南海單方面改變現狀，指中國航母「遼寧號」開赴太平洋，強調中國在日本領土附近的水域或空域巡邏是「國家安全問題」。至於北韓方面，《白皮書》指今年5月、7月和8月北韓發射相信是新型的短程彈道導彈，警告日本要關注北韓正力圖提升彈道導彈相關技術。

防衞省計劃連續第8年增加國防開支，上月提出下個財政年度的開支預算為5.32萬億日圓（3,923億港元），比今年增加1.2%。預算涵蓋向美國購入F-35隱形戰鬥機、把護衞艦加裝航空母艦功能的費用，以繼續制衡來自北韓和中國的地區威脅。相較之下，中國本年的軍事開支預計將增加7.5%，至1,770億美元（1.4萬億港元），比日本的國防開支多出超過三倍。

此外，鑑於南韓廢棄日韓《軍事情報保護協定》（GSOMIA），《白皮書》亦將南韓降級，在安保合作章節中將南韓排在澳洲、東盟（ASEAN）和印度之後進行介紹，表示「負面的應對已對日韓防衞合作

快啲跟美國禁止班撚樣入境啦

4000億養到日軍一年...香港填個海都無左啦

快啲整艘現代版大和號一砲打沉支那啲廢艦啦